---
title: (72) Al-Jinn - الجن
date: 2021-10-27T04:06:38.474Z
ayat: 72
description: "Jumlah Ayat: 28 / Arti: Jin"
---
<!--StartFragment-->

72:1

# قُلْ اُوْحِيَ اِلَيَّ اَنَّهُ اسْتَمَعَ نَفَرٌ مِّنَ الْجِنِّ فَقَالُوْٓا اِنَّا سَمِعْنَا قُرْاٰنًا عَجَبًاۙ

qul uu*h*iya ilayya annahu istama'a nafarun mina **a**ljinni faq*aa*luu inn*aa* sami'n*aa* qur-*aa*nan 'ajab*aa***n**

Katakanlah (Muhammad), “Telah diwahyukan kepadaku bahwa sekumpulan jin telah mendengarkan (bacaan),” lalu mereka berkata, “Kami telah mendengarkan bacaan yang menakjubkan (Al-Qur'an),

72:2

# يَّهْدِيْٓ اِلَى الرُّشْدِ فَاٰمَنَّا بِهٖۗ وَلَنْ نُّشْرِكَ بِرَبِّنَآ اَحَدًاۖ

yahdii il*aa* **al**rrusydi fa*aa*mann*aa* bihi walan nusyrika birabbin*aa* a*h*ad*aa***n**

(yang) memberi petunjuk kepada jalan yang benar, lalu kami beriman kepadanya. Dan kami sekali-kali tidak akan mempersekutukan sesuatu pun dengan Tuhan kami,

72:3

# وَّاَنَّهٗ تَعٰلٰى جَدُّ رَبِّنَا مَا اتَّخَذَ صَاحِبَةً وَّلَا وَلَدًاۖ

wa-annahu ta'*aa*l*aa* jaddu rabbin*aa* m*aa* ittakha*dz*a *shaah*ibatan wal*aa* walad*aa***n**

dan sesungguhnya Mahatinggi keagungan Tuhan kami, Dia tidak beristri dan tidak beranak.”

72:4

# وَّاَنَّهٗ كَانَ يَقُوْلُ سَفِيْهُنَا عَلَى اللّٰهِ شَطَطًاۖ

wa-annahu k*aa*na yaquulu safiihun*aa* 'al*aa* **al**l*aa*hi sya*th*a*thaa***n**

Dan sesungguhnya orang yang bodoh di antara kami dahulu selalu mengucapkan (perkataan) yang melampaui batas terhadap Allah,

72:5

# وَّاَنَّا ظَنَنَّآ اَنْ لَّنْ تَقُوْلَ الْاِنْسُ وَالْجِنُّ عَلَى اللّٰهِ كَذِبًاۙ

wa-ann*aa* *zh*anann*aa* an lan taquula **a**l-insu wa**a**ljinnu 'al*aa* **al**l*aa*hi ka*dz*ib*aa***n**

dan sesungguhnya kami mengira, bahwa manusia dan jin itu tidak akan mengatakan perkataan yang dusta terhadap Allah,

72:6

# وَّاَنَّهٗ كَانَ رِجَالٌ مِّنَ الْاِنْسِ يَعُوْذُوْنَ بِرِجَالٍ مِّنَ الْجِنِّ فَزَادُوْهُمْ رَهَقًاۖ

wa-annahu k*aa*na rij*aa*lun mina **a**l-insi ya'uu*dz*uuna birij*aa*lin mina **a**ljinni faz*aa*duuhum rahaq*aa***n**

dan sesungguhnya ada beberapa orang laki-laki dari kalangan manusia yang meminta perlindungan kepada beberapa laki-laki dari jin, tetapi mereka (jin) menjadikan mereka (manusia) bertambah sesat.

72:7

# وَّاَنَّهُمْ ظَنُّوْا كَمَا ظَنَنْتُمْ اَنْ لَّنْ يَّبْعَثَ اللّٰهُ اَحَدًاۖ

wa-annahum *zh*annuu kam*aa* *zh*anantum an lan yab'atsa **al**l*aa*hu a*h*ad*aa***n**

Dan sesungguhnya mereka (jin) mengira seperti kamu (orang musyrik Mekah) yang juga mengira bahwa Allah tidak akan membangkitkan kembali siapa pun (pada hari Kiamat).

72:8

# وَّاَنَّا لَمَسْنَا السَّمَاۤءَ فَوَجَدْنٰهَا مُلِئَتْ حَرَسًا شَدِيْدًا وَّشُهُبًاۖ

wa-ann*aa* lamasn*aa* **al**ssam*aa*-a fawajadn*aa*h*aa* muli-at *h*arasan syadiidan wasyuhub*aa***n**

Dan sesungguhnya kami (jin) telah mencoba mengetahui (rahasia) langit, maka kami mendapatinya penuh dengan penjagaan yang kuat dan panah-panah api,

72:9

# وَّاَنَّا كُنَّا نَقْعُدُ مِنْهَا مَقَاعِدَ لِلسَّمْعِۗ فَمَنْ يَّسْتَمِعِ الْاٰنَ يَجِدْ لَهٗ شِهَابًا رَّصَدًاۖ

wa-ann*aa* kunn*aa* naq'udu minh*aa* maq*aa*'ida li**l**ssam'i faman yastami'i **a**l-*aa*na yajid lahu syih*aa*ban ra*sh*ad*aa***n**

dan sesungguhnya kami (jin) dahulu dapat menduduki beberapa tempat di langit itu untuk mencuri dengar (berita-beritanya). Tetapi sekarang siapa (mencoba) mencuri dengar (seperti itu) pasti akan menjumpai panah-panah api yang mengintai (untuk membakarnya).

72:10

# وَّاَنَّا لَا نَدْرِيْٓ اَشَرٌّ اُرِيْدَ بِمَنْ فِى الْاَرْضِ اَمْ اَرَادَ بِهِمْ رَبُّهُمْ رَشَدًاۙ

wa-ann*aa* l*aa* nadrii asyarrun uriida biman fii **a**l-ar*dh*i am ar*aa*da bihim rabbuhum rasyad*aa***n**

Dan sesungguhnya kami (jin) tidak mengetahui (adanya penjagaan itu) apakah keburukan yang dikehendaki orang yang di bumi ataukah Tuhan mereka menghendaki kebaikan baginya.

72:11

# وَّاَنَّا مِنَّا الصّٰلِحُوْنَ وَمِنَّا دُوْنَ ذٰلِكَۗ كُنَّا طَرَاۤىِٕقَ قِدَدًاۙ

wa-ann*aa* minn*aa* **al***shshaa*li*h*uuna waminn*aa* duuna *dzaa*lika kunn*aa* *th*ar*aa*-iqa qidad*aa***n**

Dan sesungguhnya di antara kami (jin) ada yang saleh dan ada (pula) kebalikannya. Kami menempuh jalan yang berbeda-beda.

72:12

# وَّاَنَّا ظَنَنَّآ اَنْ لَّنْ نُّعْجِزَ اللّٰهَ فِى الْاَرْضِ وَلَنْ نُّعْجِزَهٗ هَرَبًاۖ

wann*aa* *zh*anann*aa* an lan nu'jiza **al**l*aa*ha fii **a**l-ar*dh*i walan nu'jizahu harab*aa***n**

Dan sesungguhnya kami (jin) telah menduga, bahwa kami tidak akan mampu melepaskan diri (dari kekuasaan) Allah di bumi dan tidak (pula) dapat lari melepaskan diri (dari)-Nya.

72:13

# وَّاَنَّا لَمَّا سَمِعْنَا الْهُدٰىٓ اٰمَنَّا بِهٖۗ فَمَنْ يُّؤْمِنْۢ بِرَبِّهٖ فَلَا يَخَافُ بَخْسًا وَّلَا رَهَقًاۖ

wa-ann*aa* lamm*aa* sami'n*aa* **a**lhud*aa* *aa*mann*aa* bihi faman yu/min birabbihi fal*aa* yakh*aa*fu bakhsan wal*aa* rahaq*aa***n**

Dan sesungguhnya ketika kami (jin) mendengar petunjuk (Al-Qur'an), kami beriman kepadanya. Maka barangsiapa beriman kepada Tuhan, maka tidak perlu ia takut rugi atau berdosa.

72:14

# وَّاَنَّا مِنَّا الْمُسْلِمُوْنَ وَمِنَّا الْقَاسِطُوْنَۗ فَمَنْ اَسْلَمَ فَاُولٰۤىِٕكَ تَحَرَّوْا رَشَدًا

wa-ann*aa* minn*aa* **a**lmuslimuuna waminn*aa* **a**lq*aa*si*th*uuna faman aslama faul*aa*-ika ta*h*arraw rasyad*aa***n**

Dan di antara kami ada yang Islam dan ada yang menyimpang dari kebenaran. Siapa yang Islam, maka mereka itu telah memilih jalan yang lurus.

72:15

# وَاَمَّا الْقَاسِطُوْنَ فَكَانُوْا لِجَهَنَّمَ حَطَبًاۙ

wa-am*aa* **a**lq*aa*si*th*uuna fak*aa*nuu lijahannama *h*a*th*ab*aa***n**

Dan adapun yang menyimpang dari kebenaran, maka mereka menjadi bahan bakar bagi neraka Jahanam.”

72:16

# وَّاَنْ لَّوِ اسْتَقَامُوْا عَلَى الطَّرِيْقَةِ لَاَسْقَيْنٰهُمْ مَّاۤءً غَدَقًاۙ

wa-allawi istaq*aa*muu 'al*aa* **al***ththh*ariiqati la-asqayn*aa*hum m*aa*-an ghadaq*aa***n**

Dan sekiranya mereka tetap berjalan lurus di atas jalan itu (agama Islam), niscaya Kami akan mencurahkan kepada mereka air yang cukup.

72:17

# لِّنَفْتِنَهُمْ فِيْهِۗ وَمَنْ يُّعْرِضْ عَنْ ذِكْرِ رَبِّهٖ يَسْلُكْهُ عَذَابًا صَعَدًاۙ

linaftinahum fiihi waman yu'ri*dh* 'an *dz*ikri rabbihi yasluk-hu 'a*dzaa*ban *sh*a'ad*aa***n**

Dengan (cara) itu Kami hendak menguji mereka. Dan barangsiapa berpaling dari peringatan Tuhannya, niscaya akan dimasukkan-Nya ke dalam azab yang sangat berat.

72:18

# وَّاَنَّ الْمَسٰجِدَ لِلّٰهِ فَلَا تَدْعُوْا مَعَ اللّٰهِ اَحَدًاۖ

wa-anna **a**lmas*aa*jida lill*aa*hi fal*aa* tad'uu ma'a **al**l*aa*hi a*h*ad*aa***n**

Dan sesungguhnya masjid-masjid itu adalah untuk Allah. Maka janganlah kamu menyembah apa pun di dalamnya selain Allah.

72:19

# وَّاَنَّهٗ لَمَّا قَامَ عَبْدُ اللّٰهِ يَدْعُوْهُ كَادُوْا يَكُوْنُوْنَ عَلَيْهِ لِبَدًاۗ ࣖ

wa-annahu lamm*aa* q*aa*ma 'abdu **al**l*aa*hi yad'uuhu k*aa*duu yakuunuuna 'alayhi libad*aa***n**

Dan sesungguhnya ketika hamba Allah (Muhammad) berdiri menyembah-Nya (melaksanakan salat), mereka (jin-jin) itu berdesakan mengerumuninya.

72:20

# قُلْ اِنَّمَآ اَدْعُوْا رَبِّيْ وَلَآ اُشْرِكُ بِهٖٓ اَحَدًا

qul innam*aa* ad'uu rabbii wal*aa* usyriku bihi a*h*ad*aa***n**

Katakanlah (Muhammad), “Sesungguhnya aku hanya menyembah Tuhanku dan aku tidak mempersekutukan sesuatu pun dengan-Nya.”

72:21

# قُلْ اِنِّيْ لَآ اَمْلِكُ لَكُمْ ضَرًّا وَّلَا رَشَدًا

qul innii l*aa* amliku lakum *dh*arran wal*aa* rasyad*aa***n**

Katakanlah (Muhammad), “Aku tidak kuasa menolak mudarat maupun mendatangkan kebaikan kepadamu.”

72:22

# قُلْ اِنِّيْ لَنْ يُّجِيْرَنِيْ مِنَ اللّٰهِ اَحَدٌ ەۙ وَّلَنْ اَجِدَ مِنْ دُوْنِهٖ مُلْتَحَدًا ۙ

qul innii lan yujiiranii mina **al**l*aa*hi a*h*adun walan ajida min duunihi multa*h*ad*aa***n**

Katakanlah (Muhammad), “Sesungguhnya tidak ada sesuatu pun yang dapat melindungiku dari (azab) Allah dan aku tidak akan memperoleh tempat berlindung selain dari-Nya.

72:23

# اِلَّا بَلٰغًا مِّنَ اللّٰهِ وَرِسٰلٰتِهٖۗ وَمَنْ يَّعْصِ اللّٰهَ وَرَسُوْلَهٗ فَاِنَّ لَهٗ نَارَ جَهَنَّمَ خٰلِدِيْنَ فِيْهَآ اَبَدًاۗ

ill*aa* bal*aa*ghan mina **al**l*aa*hi waris*aa*l*aa*tihi waman ya'*sh*i **al**l*aa*ha warasuulahu fa-inna lahu n*aa*ra jahannama kh*aa*lidiina fiih*aa* abad*aa***n**

**(Aku hanya) menyampaikan (peringatan) dari Allah dan risalah-Nya. Dan barangsiapa mendurhakai Allah dan Rasul-Nya maka sesungguhnya dia akan mendapat (azab) neraka Jahanam, mereka kekal di dalamnya selama-lamanya.”**









72:24

# حَتّٰىٓ اِذَا رَاَوْا مَا يُوْعَدُوْنَ فَسَيَعْلَمُوْنَ مَنْ اَضْعَفُ نَاصِرًا وَّاَقَلُّ عَدَدًاۗ

*h*att*aa* i*dzaa* ra-aw m*aa* yuu'aduuna fasaya'lamuuna man a*dh*'afu n*aas*iran wa-aqallu 'adad*aa***n**

Sehingga apabila mereka melihat (azab) yang diancamkan kepadanya, maka mereka akan mengetahui siapakah yang lebih lemah penolongnya dan lebih sedikit jumlahnya.

72:25

# قُلْ اِنْ اَدْرِيْٓ اَقَرِيْبٌ مَّا تُوْعَدُوْنَ اَمْ يَجْعَلُ لَهٗ رَبِّيْٓ اَمَدًا

qul in adrii aqariibun m*aa* tuu'aduuna am yaj'alu lahu rabbii amad*aa***n**

Katakanlah (Muhammad), “Aku tidak mengetahui, apakah azab yang diancamkan kepadamu itu sudah dekat ataukah Tuhanku menetapkan waktunya masih lama.”

72:26

# عٰلِمُ الْغَيْبِ فَلَا يُظْهِرُ عَلٰى غَيْبِهٖٓ اَحَدًاۙ

'*aa*limu **a**lghaybi fal*aa* yu*zh*hiru 'al*aa* ghaybihi a*h*ad*aa***n**

Dia Mengetahui yang gaib, tetapi Dia tidak memperlihatkan kepada siapa pun tentang yang gaib itu.

72:27

# اِلَّا مَنِ ارْتَضٰى مِنْ رَّسُوْلٍ فَاِنَّهٗ يَسْلُكُ مِنْۢ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهٖ رَصَدًاۙ

ill*aa* mani irta*daa* min rasuulin fa-innahu yasluku min bayni yadayhi wamin khalfihi ra*sh*ad*aa***n**

Kecuali kepada rasul yang diridai-Nya, maka sesungguhnya Dia mengadakan penjaga-penjaga (malaikat) di depan dan di belakangnya.

72:28

# لِّيَعْلَمَ اَنْ قَدْ اَبْلَغُوْا رِسٰلٰتِ رَبِّهِمْ وَاَحَاطَ بِمَا لَدَيْهِمْ وَاَحْصٰى كُلَّ شَيْءٍ عَدَدًا ࣖ

liya'lama an qad ablaghuu ris*aa*l*aa*ti rabbihim wa-a*hath*a bim*aa* ladayhim wa-a*hsaa* kulla syay-in 'adad*aa***n**

Agar Dia mengetahui bahwa rasul-rasul itu sungguh telah menyampaikan risalah Tuhannya, sedang (ilmu-Nya) meliputi apa yang ada pada mereka, dan Dia menghitung segala sesuatu satu persatu.

<!--EndFragment-->